房協：出租屋邨今年10月起加租8%

香港房屋協會今(30日)宣布轄下20個出租屋邨的租金，將於今年10月1日起上調8%；新租金會維持至2022年9月30日，出租單位的平均月租將約為2321港元。該會亦將倣效房屋委員會早前對公屋租戶「加租再免租」做法，決定於今年10月及明年10月，為所有出租屋邨租戶提供共2個月的租金寬免。
房協每2年為轄下屋邨進行一次租金檢討，2020至2022年的租金原定今年4月1日實施，惟房協去年宣布暫緩租金檢討，令其出租屋邨單位目前的租金水平維持至今年9月30日。
是次加租及免租措施涉及轄下32642個出租屋邨單位，房協預計出租屋邨的營運帳目將錄得虧損。房協表示，作為自負盈虧的非牟利機構，轄下出租屋邨的營運帳目獨立於其他業務；租金檢討主要以屋邨營運成本作為主要考慮因素，當中包括日常管理開支、租務管理開支、差餉及地租，以及大型改善工程和維修保養的支出。

100幾十都要嘈

始終基層市民有自己難處嘅。
利伸：私

幾時免租呀diu!

夠食3餐啦
Fuck!

預視到啲仆街業主一定會跟隨港共政府嘅領導
齊齊逆市加租

唔鐘意啊，quit 公屋囉。

利申: 我都想排公屋

朝三暮四計劃

免你第1年第1個月租
之後11個月加返你8%

即係
第1年交多既88%，填返1個月租金減免（100%）

代表政府1次性減1個月租既12%
當2500租，政府好好人減你300蚊租

第2年同上

你地快d感謝黨政府2年減你600蚊租

第3年起永久加租96% 1年

支持

房協出租樓同房協居屋一樣，高質過房署公屋好多，其實房協同政府冇關係，加幾多都得

大把住劏房新移民日日嘈等住上公屋架

冷氣軍師癡老母住鬼識分。